[
  {
    "question": "1. var text = 'abc def ghi jkl abc def';에서 def를 가나다로 바꾸려고 합니다. 이때 사용해야 하는 정규표현식을 고르세요.",
    "answers": [".test()", ".match()", ".replace()", ".convert()"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "2. 2 + 5 + '1'의 결과를 고르세요.",
    "answers": ["8", "26", "71", "251"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "3. 클로저에 대한 설명으로 올바르지 않은 것을 고르세요.",
    "answers": [
        "전역 변수(Global Variable)의 참조(by Reference)를 가진 함수이다.", 
        "Scope 밖에 있는 변수들에 접근 가능한 함수이다.", 
        "생성 당시의 환경을 간직하고 있는 코드 블록이다.", 
        "내부함수가 외부함수의 맥락(context)에 접근할 수 있는 것이다."
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "4. async와 쌍으로 쓰이는 것을 고르세요.",
    "answers": ["Promise", "await", "Callback 함수", "setTimeout"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "5. W3C DOM의 요소가 아닌 것을 고르세요.",
    "answers": ["노드", "자식", "부모", "친구"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "6. 서버에 뭔가 문제가 있을 때 사용하는 응답 코드를 고르세요.",
    "answers": ["201", "403", "404", "500"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "7. JavaScript에서 배열의 길이를 얻기 위해 사용하는 속성을 고르세요.",
    "answers": ["length", "size", "count", "index"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "8. JavaScript에서 조건문을 작성하기 위해 사용하는 키워드를 고르세요.",
    "answers": ["for", "while", "if", "switch"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "9. 'this' 키워드에 대한 설명으로 올바른 것을 고르세요.",
    "answers": [
      "'this'는 항상 전역 객체를 참조하는 키워드이다.",
      "'this'는 현재 실행 중인 함수를 호출한 객체를 참조하는 키워드이다.",
      "'this'는 자바스크립트에서 사용되지 않는 키워드이다.",
      "'this'는 오직 메서드 내에서 사용되는 키워드이다."
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "10. hoisting(호이스팅)에 대한 설명으로 올바른 것을 고르세요.",
    "answers": [
      "변수 선언이 스코프의 최상단으로 옮겨지는 것을 의미한다.",
      "함수 선언이 스코프의 최상단으로 옮겨지는 것을 의미한다.",
      "코드 실행 시에 선언된 변수와 함수가 스코프 내에서 사용될 수 있는 것을 의미한다.",
      "변수와 함수 선언 모두가 스코프의 최상단으로 옮겨지는 것을 의미한다."
    ],
    "correct": 2
  }
]